昔日哥倫比亞水貨神鋒退役 掛靴後揸咪實現歌手夢

中超球隊財大氣粗，早年不時斥巨資收購球星，改變轉會市場生態。其中廣州恒大在2016年以4.200萬歐元簽入哥倫比亞射手積遜馬天尼斯，就一度打破中超和亞洲轉會紀錄，及後紀錄不斷被推高。不過馬天尼斯登陸中超後表現極為沉寂，如同消失於人前，近年重返葡超的他亦不復當年勇，最終在近日宣佈退役。
積遜馬天尼斯早年在哥倫比亞聯賽出道，其後轉投墨西哥聯賽，到2012年被葡超波圖相中，登陸歐洲賽場。他首季為波圖上陣43場攻入31球，及後兩季亦攻入接近30球，兩助球隊晉級至歐聯八強，以及奪得聯賽冠軍，成為歐洲其中一位效率最高，最炙手可熱的射手。
2015年夏天，馬天尼斯以3,500萬歐元身價轉投馬德里體育會，隨即展開他「水貨」生涯。他加盟後毫不適應施蒙尼的踢法，表現極為爭札，加盟半季上陣22場僅攻入3球，遠遠比不上效力波圖時的表現。然而，中超豪門廣州恒大竟然斥資4,200萬歐元接「水貨」，馬體會二話不說當然馬上答應，最終馬天尼斯半季後離開歐洲，登陸中超
馬天尼斯的亞洲轉會紀錄只是兩日後就被打破，但他的表現更遠遠不符預期，加盟短短數星期後就經歷腳踝受傷，足足休養四個月，但腳踝傷勢仍然反復，之後兩年長期養傷，更一度被下逐出預備隊名單，到最後在2018年3月解約。加盟兩年，馬天尼斯僅僅為恒大上陣16場，攻入4球，延續「水貨」之名。
到2018年8月，馬天尼斯被外借重返葡超，加盟樸迪莫倫斯（Portimonense），外借一季的表現確一度回勇，上陣28場攻入9球。不過，當樸迪莫倫斯宣佈買斷馬天尼斯後，馬天尼斯表現急轉直下，其後再次觸及腳踝傷勢，總結上季上陣22場僅攻入3球。馬天尼斯和樸迪莫倫斯的合約原定到2022年屆滿，但他在今年8月宣佈離開球隊，並希望重返出道球會麥德林獨立（Independiente Medellín）。不過，馬天尼斯一直維持自由身，回歸母會的心願遲遲未達成，最終經歷四個月無班落的日子後，在12月7日宣佈退役。
在球場上失意，馬天尼斯或許在其他範疇有更好的發展。他一直熱愛唱歌，在2018年就曾經錄製一個收錄7首歌的專輯，在他無班落的日子，他亦在YouTube上載自己主唱的新歌，更錄製MV，製作非常認真專業。離開球場後，馬天尼斯將有更多時間專注唱歌，大可在音樂事業發展謀取一條新出路。
廣告

當年我FM玩含大 勁到痴線

fm中超好多勁人可以挖，但係人工高到痴線，之前玩18個陣必挖踢緊大連既卡拉斯高，一係就免簽老人家